1299哭泣區

仆街一買就跌

49.5有貨

46.8有貨,今朝已走

揸一陣先啦

42蚊走

【東網專訊】 內地遏止走資行動再升級！繼銀聯國際早前宣布「落閘」，禁止內地客以銀聯卡繳付境外投資性壽險後，昨日市傳內地客在本周六起將不能以Visa及Master支付首期保費。消息指，有銀行已向兩間公司查詢，惟未獲回應；有保險經紀則透露尚未收到官方通知，但預期受消息刺激，周六落閘前內地客將蜂擁到港投保。

昨日傍晚傳出購買香港保險將暫停碌卡通道，除銀聯卡外，內地客將不能透過Visa及Master卡碌卡支付首期保費，限制措施將在周六凌晨正式執行。《東網》昨晚向Visa及Master查證，惟至今兩者均未有回應。

有銀行家透露，銀聯國際10月底「落閘」前，曾召開會議知會香港銀行代表；昨日Visa及Master雙雙落閘的消息在保險界傳出後，該行就此向Visa及Master求證，惟兩機構仍未回應該行的查詢。

若消息確實，意味內地連落「兩閘」，全面封殺內地居民碌卡購買境外保險此走資渠道。

內地客「買保險兼走資」之勢禁之不絕，內地監管機構為堵塞走資，10月底已重錘出擊，叫停內地居民用銀聯卡繳付境外投資性壽險保費，此舉一出震撼市場，但保險界瞬即提供不少拆解方法，包括鼓勵內地客轉以Visa及Master卡繳付港險保費。

有保險經紀亦謂，雖然消息未得到證實，但認為「係真都唔出奇」，直言對內地再傳落閘不感到意外。他指出，內地大方向為遏止走資，自銀聯落閘後，部分內地客戶轉而使用Visa及Master卡繳付港險保費，或因此觸動監管機構神經，遂「連落兩閘」全面封殺碌卡繳費渠道。

該經紀認為，是次與銀聯落閘有別，「上次係即時落閘，今次距離落閘仲有幾日時間」，因此估計在截至所傳周六全面落閘前，或吸引大批內地客湧港投保。他並預期，若內地客到港投保熱潮未見有冷卻迹象，當局或出台更多收緊措施。

有大型保險公司代理亦稱，消息傳出後採取「寧可信其有」的態度，盡量趕在本周內處理及爭取內地客透過Visa及Master卡的保單交易。

PUT 柒佢好過啦

1299完全被市場低估我想借爆稅貸入貨

1299 睇35蚊 再大手掃入

納強

想入

我借埋財仔

咩位入好

做乜咁搏

咁我賣埋屎忽

跌到38再入

繼續跌

哭泣聲絕無意

無左10000$ 走晒。。。

44蚊幾吸引 不過忍手先
如果真係星期六visa master唔比買 應該會穿40

應該37, 38 先有支持

到時會溝貨

利申： 47 蚊有貨

我對AIA既銷售團隊有信心，38會再入
利申:46蚊有貨

有排跌

好想喊啊
日日跌